%\documentclass[]{article}
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{geometry}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{longtable}
%\geometry{tmargin=3cm,bmargin=3cm,lmargin=3cm,rmargin=2cm}
%\begin{document}
%para incluir comentar hasta acá
\begin{center}
\begin{longtable}{|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|}
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{{\bf {Descripción del requerimiento:}}
Permitir la consulta básica de documentos. } & {\bf{ Estado}} & Análisis \\
\hline
\bf {Creado por} & Maria Andrea Cruz & \bf {Actualizado por} & Maria Andrea Cruz \\
\hline
\bf {Fecha Creación } & Marzo 31 2011 & \bf {Fecha de Actualización }& Abril 28 2011\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}}{\bf Identificador} &
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{R21} \\
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}}{\bf {Tipo de requerimiento}} &
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{Funcional}\\
\hline
\bf Descripción &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ El sistema debe permitir la consulta básica, donde el usuario registrado o no registrado ingresa una frase o palabra para realizar su búsqueda. Esta palabra o frase corresponderá a cualquier datos relacionado al documento} \\
\hline
\bf Datos de salida &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ El sistema debe desplegar el resultado de la búsqueda en la pantalla.} \\
\hline
\bf Resultados esperados &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ El sistema deberá realizar una consulta a la base de datos, si el resultado de la consulta no es vacío despliega el resultado como una lista en la pantalla, si la búsqueda es vacía muestra una notificación de documento no encontrado.} \\
\hline
\bf Origen &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Documento de descripción del problema.} \\
\hline
\bf Dirigido a &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Usuarios registrados (normal, catalogador y administrador) o no registrados.} \\
\hline
\bf Prioridad &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}{5} \\
\hline
\bf Requerimientos Asociados &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{
        \begin{itemize}
                \item R24
        \end{itemize}
} \\
\hline
\multicolumn{4}{|>{\columncolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}}c|}{\bf Especificación}\\
\hline
\bf Precondiciones &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Haber iniciado el sistema} \\
\hline
\bf Poscondicion &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Una lista de documentos en la pantalla o una notificación de no encontrado el documento.} \\
\hline
\bf Criterios de Aceptación &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El requerimiento es aceptado si cualquier usuario logra realizar consultas de documentos en la biblioteca digital especificando frases o palabras relacionadas con el documento.} \\
\hline
\end{longtable}
\end{center}
%\end{document} %comentar para inlcuir